記者拾催淚彈殼被控 自辯稱用作家居裝飾 案件6月裁決

男記者前年11月18日凌晨在西灣河港鐵站內被截查，背囊搜出催淚彈小彈頭、手擲式催淚煙彈殻等多枚已使用的彈藥，另有鎅刀、剪刀、索帶等物，被控無牌管有彈藥和管有物品意圖摧毀財產罪。案件今續審，涉案記者踏上證人台自辯，供稱當晚到場採訪警民衝突，拾起彈殼是用作家中裝飾及新聞材料。惟控方盤問時質疑被告當日沒有穿上反光背心，現身港鐵站內其實是為了破壞站內設施，而被告身上的記者證不過是用來掩飾身份。被告不同意控方所指。裁判官王證瑜將案件押後至5月14日結案陳詞，並於6月11日裁決。

醫生指被告受專注力不足及過度活躍症影響 無法評估行事後果

黃醫生認為，被告受專注力不足及過度活躍症影響，做事容易衝動。案發時被告身為記者，他會全情投入其中，自認為行事要完全符合身份，「焦點收到好窄，淨係見到眼前嘅嘢，不能考慮其他事情」。黃醫生續稱，被告沒有能力評估行事後果和對錯，亦難以構成犯罪動機。黃又指，即使被告沒有穿上記者反光背心，也不影響其診斷。

黃醫生表示，被告自學生時代便開始儲物，其家人也稱住所內屬於被告的收藏品堆積如山，缺乏空間走動，環境有如堆填區一般。他看過被告住所的照片後，認為被告情況符合囤積症病徵。